\SetVersePairs{
  {\item \VSup{5}Cor meum torquétur \MediatioE{in}[tra me,] et formído mortis cécidit \TerminatioEII{su}per me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Meu coração dentro de mim se angus\MediatioE{ti}[a,] e os terrores da morte me a\TerminatioEII{ba}tem.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}Et dixi: ``Quis dabit mihi pennas sicut co\MediatioE{lúm}[bæ,] et volábo et requi\TerminatioEII{é}scam?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}É por isso que eu digo na an\Flexa*{gús}[tia:] Quem me dera ter asas de \MediatioE{pom}[ba,] e voar para achar um des\TerminatioEII{can}so!~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}``Ecce elongábo \MediatioE{fú}[giens,] et manébo in soli\TerminatioEII{tú}dine''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Fugiria, então, para \MediatioE{lon}[ge,] e me iria esconder no de\TerminatioEII{ser}\-to.~\Responsorium},
  {\item \VSup{17}Ego autem ad Deum cla\MediatioE{má}[bo,] et Dóminus sal\TerminatioEII{\-vá}bit me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{17}Eu, porém, clamo a Deus em meu \MediatioE{pran}[to,] e o Senhor me haverá de sal\TerminatioEII{var}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{18}Véspere et mane et merídie meditábor et inge\MediatioE{mís}[\-cam,] et exáudiet vocem \TerminatioEII{me}am.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{18}Desde a tarde, à manhã, ao meio-\MediatioE{di}[a,] faço ouvir meu lamento e ge\TerminatioEII{mi}do.~\Responsorium},
  {\item \VSup{19}Rédimet in pace ánimam meam ab his im\MediatioE{pú}[gnant me,] quóniam in multis sunt ad\TerminatioEII{vér}sum me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{19ab}O Senhor há de ouvir minha \MediatioE{voz}[,] libertando a minh'alma na \TerminatioEII{paz}.~\Responsorium
      \item \VSup{19cd}Derrotando os meus agres\MediatioE{so}[res,] porque muitos estão contra \TerminatioEII{mim}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{20}Exáudiet Deus, et humiliábit \MediatioE{il}[los,] qui est ante sǽcula.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{20}Deus me ouve e haverá de humi\MediatioE{lhá}[-los,] porque é Rei e Senhor desde \TerminatioEII{sem}pre.~\Responsorium},
  {\item \VSup{23}Iacta super Dóminum curam \Flexa*{tu}[am,] et ipse te e\MediatioE{nú}[\-tri\-et;] non dábit in ætérnum fluctuatiónem \TerminatioEII{iu}sto.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{23ab}Lança sobre o Senhor teus cui\MediatioE{da}[dos,] porque ele há de ser teu sus\TerminatioEII{ten}to.~\Responsorium
      \item \VSup{23cd}E jamais ele irá permi\MediatioE{tir} que o justo para sempre va\TerminatioEII{ci}le!~\Responsorium}
}